{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_008586",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101760",
        "collectedDate": "2023-09-13",
        "publishedDate": "2021-07-20",
        "domain": "자연관광",
        "title": "摩尼山（江華）（마니산（강화））"
    },
    "text": "摩尼山（江華）（마니산（강화））\\n\n仁川広域市 江華郡 華道面 摩尼山路675番キル18\\n\n「摩尼山（マニサン）」は標高496.4メートルで、江華島で最も高い山です。山一帯は1977年に国民観光地に指定されました。頂上に登ると京畿地域の周辺景観を一望でき、また、登山道がよく整備されていることからハイキング客に人気があります。摩尼山には浄水寺と塹城檀があります。浄水寺は摩尼山東側にある高麗時代の寺で、大雄殿の縁側に座ると日の出の壮観な景色を見ることができます。浄水寺は大雄殿の美しいハスの花の彫刻も見どころです。摩尼山頂上の北西側にある塹城檀は過去に檀君が空に祭祀をあげたところです。現在も毎年開天節になると檀君に祭祀をあげ、全国体育大会の時にはここで聖火を採火して奉送しています。祭壇は白頭山と漢拏山の中間に位置しており、黄海の島々と内陸の姿を一目で見ることができる重要な地点です。ここで高句麗、百済、新羅の王も祭祀を行ったといわれています。摩尼山に登る登山道は傾斜の緩い道と、階段の道に分かれます。階段の道は傾斜がきついですが頂上に登ると山と海の展望が美しく人気があります。また、摩尼山には松と杉の木が生い茂る「摩尼山治癒の森」もあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "摩尼山（マニサン）の標高は何メートルですか？",
            "answer": "摩尼山の標高は496.4メートルです。"
        },
        {
            "question": "摩尼山はどこに位置していますか？",
            "answer": "摩尼山は仁川広域市江華郡華道面摩尼山路675番キル18に位置しています。"
        },
        {
            "question": "摩尼山はどのような景色が一望できますか？",
            "answer": "摩尼山の頂上からは京畿地域の周辺景観を一望することができます。"
        },
        {
            "question": "摩尼山にはどのような寺と塹城がありますか？",
            "answer": "摩尼山には浄水寺と塹城檀があります。"
        },
        {
            "question": "浄水寺はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "浄水寺は摩尼山東側に位置する高麗時代の寺で、日の出の壮観な景色が見られることが特徴です。"
        },
        {
            "question": "摩尼山に登る登山道はどのような種類がありますか？",
            "answer": "摩尼山に登る登山道は傾斜の緩い道と階段の道に分かれています。"
        },
        {
            "question": "摩尼山の頂上まで階段の道を登ると何が見どころですか？",
            "answer": "摩尼山の頂上まで階段の道を登ると、山と海の美しい展望が楽しめます。"
        },
        {
            "question": "摩尼山にはどんな樹木が生い茂る森がありますか？",
            "answer": "摩尼山には松と杉の木が生い茂る「摩尼山治癒の森」があります。"
        },
        {
            "question": "摩尼山の頂上には何があるのですか？",
            "answer": "摩尼山の頂上には浄水寺と塹城檀があります。"
        },
        {
            "question": "摩尼山の塹城檀は何のために使われていましたか？",
            "answer": "摩尼山の塹城檀は過去に檀君が空に祭祀をあげた場所でした。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 385,
        "QA": 366
    }
}